電視上政府特首：這是議員批准的。 老人錯愕：要議員批准？

電視上政府特首：這是議員批准的。 一老人：甚麼？！議員批准？議員不是反對的嗎？要批准？▲☆ ☐★⊿ （開始胡思亂想） 這就是現實選民、社會現實情況。

反對 vs 不批准。當一堆人不知道議會功能，在殘廢議會做著維穩事業，而社會、選民有人不知道特首、官員要議員批准，而且為數可能很多。